---
title: 欢迎使用 Markdown.app
date: 2020-05-16 01:47:14
---

## 简洁与强大，并不矛盾
Markdown.app 兼顾了简洁与强大，是一款非常棒的写作工具。

## 写作是美好的事情
写作是一件美好的事情，<act:禅模式> (**可点击**) 可以让一切变得更加美好。
进入 <act:禅模式> 开始写作，感受其独特魅力。你还可以 <act:选择背景 (禅模式)>，让书写的氛围融合于自己的心绪，同时，`禅模式` 默认会开启 **白噪音**，一切都恰到好处。

禅模式，有很强的仪式感。Markdown.app 希望让写作者触碰键盘的气息，穿透过屏幕，就能被人类感受到。
![](@resources/help_images/cn/zen_mode.jpg)

## 有用的词性分析
**注意:** 我们先 <act:退出禅模式> ，不然会影响其它功能的呈现。

Markdown.app 支持对中文、英文两种语言的 <act:词性标注> ，当我们的写作需要对外发布时，那么通过<act:词性标注>来提升内容的质量，会是一个非常棒的方法。
你可以试试<act:词性标注>的效果，如果要获得更明确的几个词性，可以在 App 的菜单栏中、或直接右键点击，找到对应的菜单。相信，`词性标注`会是写作的过程中的一大助力。
![](@resources/help_images/cn/pos.png)

## 对中文的无比友好
我们的母语是**中文**，所以，在创造 Markdown.app 过程中，务求保持对中文的友好。在 Markdown.app 中，不会遇到中英文字体的原因导致的`输入抖动`问题，不止于此，还有更多的对应。

我们深知中文与 Markdown 语法之间的冲突，比如输入一个类似 `<>()` 符号时，总是在切换输入法的英文状态。在 Markdown.app 中，可以设定输入法的兼容模式，可以<act:左Shift按住时强制输入英文>，也可以<act:右Shift按住时强制输入英文>，或者不论左右，<act:Shift按住时强制输入英文>，还也可以<act:禁用输入法兼容>。
在上述 `act:xxx` 中尝试切换状态，然后在完全中文输入法的状态下，输入一个书名号、一个 `<>` 试试？

在 Markdown 的语法中，并没有**缩进**的概念。而行首缩进，对于中文而言，又是常见的。我们改进了 Markdown 的解析引擎，不论是书写的过程，还是最终预览的结果，都支持缩进。可以试一试 <act:缩进2字> 和 <act:不缩进> 的区别。


## 超强的导出能力
Markdown.app 可以导出为图片、HTML、PDF，也支持 Textbundle 的格式，为了方便将文档传输给其他人，还能导出 .zip 的文件 (包括了文档中的图片、附件)。
甚至于，Markdown.app 可以将整个文件夹，导出为 <act:PDF 电子书> ，如果正在写一本书，或者一册文档，这个功能是难以置信的方便、强大。
Markdown.app 还能将当前文档，直接转化为 <act:思维导图> ，也有黑色模式的<act:思维导图 (dark)> 。在 **思维导图** 的功能中，可以最终保存为图片，也可以直接保存为 HTML 文件。
![](@resources/help_images/mindmap.png)

## 开始使用吧
你可以直接开始使用，也可以继续探索 Markdown.app 的功能。
在左侧的 `文件管理器`，可以找到更多的介绍，并尝试具体的功能。
也可以直接删除这些帮助文档，Markdown.app 本身是简洁的，没有帮助文档，并不会影响到这个 App 的使用。当然，不用担心无法找回它们，如果 <act:改变根目录> 打开了一个全新的文件夹，都会重新载入一份 Markdown.app 的帮助文档。


注意: 文中 `<act:xxx>` 的形式，可以**直接点击**打开对应的**功能**，也全部可以在 App 的**菜单栏**中找到对应。